{
    "question": "Hasil dari 8+(-3x4)-(-6:3) =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "8 + -12 - -2\n\n-4 - -2\n\n-4 + 2\n\n= -2",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "8+(-3\u00d74)-(-6:3) = 8 +(-12)-(-2) = 8-12+2 = -2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-lingkaran-dengan-pusat-o-sudut-cob45derajat-dan-diame-312",
            "question": "Diketahui lingkaran dengan pusat O, sudut cob:45derajat dan diameter 42 cm dgn phi:22/7,hitunglah= a.keliling lingkaran b.panjang busur ab c.luas lingkaran d.luas jaring aob",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K=phi*D=22/7*42=132. b. panjang busur=45/360*132=1/8*132=132/8 cm. c. L=phi*r^2=22/7*21*21=22*3*21=1386. d.luas juring=1/8*1386=1386/8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a keliling lingkara: 2\u00d7\u03c0\u00d7r = 2\u00d722/7\u00d721=132 cm<br>b.panjang busur=\u03b1/360 derajat\u00a0\u00d7 kll lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 45/360\u00d7132<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/8\u00a0\u00d7 132 =16,5<br>c.luas juring =\u00a0\u03b1/360\u00a0\u00d7\u00a0\u03c0.r.r=45/360\u00d722/7.21.21=1/8.1386=173.25 cm\u00b2<br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-keliling-lingkaran-88-cm-maka-jari-jari-lingkaran-adalah-220",
            "question": "Bila keliling lingkaran = 88 cm, maka jari-jari lingkaran adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>88 cm = 2 dikali 3,14 dikali x (jari jari)<br>88 = 6,28 dikali x<br>x = 88 dibagi 6,28 = 14,01 bisa dijadikan 14 cm aja <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex]r atau\u00a0[tex] \\pi [/tex]D<br>k = 88<br>2[tex] \\pi r[/tex] = 88<br>[tex] \\pi r = 88/2[/tex]<br>22/7r = 44<br>r = 44x7/22<br>r = 14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-pa-dan-pb-adalah-garis-singgung-lingkaran-jika-oa-6c-285",
            "question": "Diketahui PA dan PB adalah garis singgung lingkaran. Jika OA = 6cm, OP = 10cm maka panjang PA =    pake cara yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang PA = \u221a 10\u00b2 - 6\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a100 - 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a64<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 cm<br><br>jadi panjang PA = 8 cm<br>( smoga bermanfaat , maaf y klo slah )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-tunai-sebuah-televisi-rp230000000-bu-tuti-membeli-telev-142",
            "question": "Harga tunai sebuah televisi Rp2.300.000,00. Bu Tuti membeli televisi tersebut dengan cara mencicil tanpa uang muka. Bunga yang dikenakan 5% per bulan. Tentukan besar cicilan yang harus dibayae Bu Tuti jika lamanya mencicil 5 bulan!    Mohon dapat membantu dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunga = 2.300.000 x 5%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 115.000<br><br>Cicilan yang \u00a0dibayar = 2.300.000 + (115.000 x 5bulan)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.300.000 + 575.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2.875.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-890",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui:\n<br>\nSebuah belah ketupat PQRS,<br>\nbesar sudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\npanjang QS = 12 cm<br>\nDitanyakan: <br>\nLuas belah ketupat PQRS = ?<br>\nJawab:<br>\nSifat-sifat belah ketupat:<br>\n1. Memiliki 4 buah sisi yang sama panjang.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nPQ = QR = RS = PS.<br>\n2. Memiliki dua pasang sudut berhadapan yang sama besar.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nsudut P = sudut R = 60</span>\u00b0<span><br>\nsudut Q = sudut S <br>\n3. Mempunyai dua buah diagonal yang berpotongan tegak lurus di tengah-tengah. Masing-masing\ndiagonal akan membagi dua belah ketupat sama luas, dan membagi dua setiap sudut\ndengan sama besar.<br>\nBerarti, segitiga PQS kongruen dengan segitiga RQS, dan segitiga PSR kongruen\ndengan segitiga PQR.<br>\nLebih jauhnya, <br>\nMisalkan kedua diagonal berpotongan di titik O, maka <br>\nsegitiga POQ, segitiga POS, segitiga ROQ, dan segitiga ROS, keempatnya adalah\nkongruen.<br>\nDari diketahui:<br>\npanjang QS = 12 cm<br>\ndiagonal PR akan membagi dua diagonal QS sama panjang, sehingga<br>\nQO = OS = 1/2 </span>\u00d7<span> 12\n= 6 cm<br>\nSudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\ndiagonal PR akan membagi dua sudut P sama besar, sehingga<br>\nsudut OPQ = sudut OPS = 1/2 </span>\u00d7<span>\n60</span>\u00b0<span>\u00a0= 30</span>\u00b0<span><br>\nSekarang perhatikan segitiga POQ siku-siku di O.<br>\nPanjang OQ = 6 cm<br>\nbesar sudut OPQ = 30</span>\u00b0<span><br>\nmaka <br>\npanjang OP = OQ/tan 30</span>\u00b0<span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 6/(1/3 </span>\u221a<span>3)<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6</span>\u221a<span>3 cm<br>\nDari sini kamu bisa mencari:<br>\nLuas segitiga POQ = 1/2 </span>\u00d7 OP\n\u00d7<span> OQ<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1/2 </span><span>\u00d7 6\u221a3\n\u00d7 6<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 18\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nAkibatnya,<br>\nluas belah ketupat PQRS <br>\n= 4 \u00d7 luas segitiga POQ<br>\n= 4 \u00d7 18\u221a3<br>\n= 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br></span><span>Atau<br>\nKamu hitung:<br>\nPanjang PR = 2 </span>\u00d7<span> OP<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2 </span>\u00d7 6\u221a<span>3<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12</span>\u221a<span>3 cm<br>\nLalu hitung luas belah ketupat dengan rumus<br>\nLuas = 1/2 </span><span>\u00d7 diagonal 1 \u00d7 diagonal 2<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 PR \u00d7 QS <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 12\u221a3 \u00d7 12<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nKita dapatkan hasil yang sama kan?<br>\nJadi, luas belah ketupat PQRS = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selembar-kertas-folio-dipotong-menjadi-2-yg-sama-kemudian-potong-536",
            "question": "Selembar kertas folio dipotong menjadi 2 yg sama, kemudian potongan yg satu ditumpuk diatas yg lain. tumpukan itu dipotong lagi menjadi 2 bagian yg sama, kemudian ditumpuk lagi, dan seterusnya.    a. brp banyak potongan kertas jika dilakukan 10 kali pemotongan?\r\nb. berapa kali pemotongan dilakukan jika banyak potongan kertas 256 lmbr?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] U_{10} [/tex]=a<u></u>[tex] r^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =2 x [tex] 2^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =1024<br>b. Un=a[tex] r^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0  256=2 x [tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 256/2=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 128=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 [tex] 2^{n-1} [/tex]=[tex] 2^{7} [/tex]<br>\u00a0 n-1=7<br>\u00a0 n=8<br>Jadi,hasilnya 8 kali potongan<br><br>Mohon yang terbaiknya makasih..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-barisan-aritmatika-diketahui-suku-ke-3-14-dan-suku-ke-7-2-629",
            "question": "Dari barisan aritmatika diketahui suku ke-3 =14 dan suku ke-7 = 26. jumlah 18 suku pertama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas : 12<span><br>\nMapel : Matematika<br>\nKategori : Bab 7 - Barisan dan Deret<br>\nKata Kunci : barisan. deret, aritmetika<br>\nKode : 12.2.7 [Kelas 12 Matematika Bab 7 -\nBarisan dan Deret]</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan :</p>\n\n<p><span>Barisan\naritmetika adalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku\nberurutan selalu tetap atau konstan.<br><br>\nBentuk umum barisan aritmetika adalah<br>\nU</span>\u2081, U\u2082, U\u2083,\n..., Un atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<span><br><br>\nSuku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un = a + (n - 1)b.<br><br>\nBeda atau selisih antara dua suku berurutan, yaitu :\u00a0<br>\nb = Un - U(n - 1).<br><br>\nDeret aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan\naritmetika.<br><br>\nBentuk umum deret aritmetika adalah<br>\nSn = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 +\n... + U(n - 1) + Un<span><br></span>\u21d4 Sn = a + a + b + a +\n2b + ... + a + (n - 1)b<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](2a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](a + a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](a + Un)<span><br>\nS(n - 1) = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 +\n... + U(n - 1)<span><br>\nSn - S(n - 1) = Un.</span></p><p><br></p><p>Mari kita lihat soal tersebut.</p><span>Jika suku ke-3 dan suku ke-7 dari barisan aritmatika berturut-tutur adalah 14 dan 26, maka jumlah 18 suku pertama adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui suku ke-3 adalah 14, sehingga<br>U</span>\u2083 = 14<br>\u21d4 U\u2083 = a + (3 - 1)b<br>\u21d4 U\u2083 = a + 2b<br>\u21d4 14 = a + 2b ... (1)<br><br>dan suku ke-7 adalah 26, sehingga<br>U\u2087 = 26<br>\u21d4 U\u2087 = a + (7 - 1)b<br>\u21d4 U\u2087 = a + 6b<br>\u21d4 26 = a + 6b ... (2)<br><br>Persamaan (1) dan (2) membentuk sistem persamaan linear dan kita dapat menentukan nilai a dan b menggunakan metode eliminasi dan substitusi.<br>Pertama, kita eliminasi a, sehingga<br>14 = a + 2b<br>26 = a + 6b<br>__________-<br>\u21d4 -12 = -4b<br>\u21d4 b =\u00a0[tex] \\frac{-12}{-4} [/tex]<br>\u21d4 b = 3<br><br>Kemudian, nilai b = 3 kita substitusikan ke persamaan (1), diperoleh<br>a + 2b = 14<br>\u21d4 a + 2(3) = 14<br>\u21d4 a + 6 = 14<br>\u21d4 a = 14 - 6<br>\u21d4 a = 8<br><br>Selanjutnya, kita menentukan jumlah 18 suku pertama, diperoleh<br>S\u2081\u2088 =\u00a0[tex] \\frac{18}{2} [/tex](2(8) + (18 - 1) x 3)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(16 + 17 x 3)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(16 + 51)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(67)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 603<br><br>Jadi, jika suku ke-3 dan suku ke-7 dari barisan aritmatika berturut-tutur adalah 14 dan 26, maka jumlah 18 suku pertama adalah 603.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1812844<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jari-jari-lingkaran-tersebut-10-cm-dan-panjang-tali-busurnya-237",
            "question": "Jika jari jari lingkaran tersebut 10 cm dan panjang tali busurnya 16 cm, berapa panjang garis apotema?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Misal = apotema : c<br>jika dibuat sketsa tali busur akan terbagi menjadi dua<br><br>\u00a0c^2 = <u></u>10^2 - 8^2<br>c^2 \u00a0= 100 - 64<br>c^2\u00a0 = 36<br>\u00a0\u00a0c\u00a0\u00a0\u00a0=\u00a0\u221a36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-suatu-kolam-berbentuk-lingkaran-942-m-maka-luas-p-482",
            "question": "Jika keliling suatu kolam berbentuk lingkaran 94,2 m. maka luas permukaan kolam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2\u03c0r<br>94,2 = 2 x 3,14 r<br>r = 15<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 3,14 x 15\u00b2<br>luas = 706,5<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}